巴西傳媒嘲諷德軍：暢飲韓製德國啤

巴西《環球網》以漫畫嘲諷不敵韓國出局的德國，顯然是為了一雪國家4年前1:7慘敗之恨。

巴西一直希望本屆決賽周遇上德國，那就可以一報上屆1:7慘敗之仇，周三巴西分組賽2:0擊敗塞爾維亞出線16強，仇人德國卻以0:2不敵韓國出局。巴西《環球網》馬上出漫畫替巴西慶祝，也不忘抽德國隊水。

該漫畫是穿上巴西球衣的鳥兒，正滿心歡喜倒啤酒慶祝，啤酒瓶的牌子寫上「出局」字眼，還有德國國旗的顔色。鳥兒還說：「韓國製啤酒，慶祝晉級！」有關訊息十分明顯，引來不少巴西網民留言。

有部份網民表示不應該這樣嘲諷對手，但遭到其他網民攻擊，Pernambucano寫道：「忘了德國傳媒當年如何對我們？忘了卻奧斯在2017年初如何用1:7嘲諷我們？」Rodolfo Brandao也說：「這是足球一部份，他們怎麼對我們，我們就以牙還牙！」

瑞典主帥贊尼安達臣前仗對於德國職球員走到己方後備席慶祝羸波，感到不滿，但周三在德國出局後，就拒絕落井下石。

被問對德國以衛冕身份出局，會否令瑞典晉級更甜美時，贊尼安達臣（Janne Andersson）很大方的回應：「在100萬年內都不會，你踢好自己的比賽，之後祝其他人在下場好運。我不喜歡幸災樂禍，這不應該出現在運動之中。」

瑞典在周三世界盃F組最後一輪以3:0大炒墨西哥，力壓德國出線。墨西哥教練奧蘇利奧（Juan Carlos Osorio）賽後批評瑞典過份直接的踢法：「我對他們的踢法很婉惜，我絕不同意。足球應該是從門將逐步運球到前鋒，而不是直接從後場長傳。」

墨西哥大敗後，以較佳得失球差成為次名，將面對F組首名巴西，奧蘇利奧說：「我們能夠出線，因為贏了德國、韓國。可是，我很受傷。我們被瑞典轟入3球，太多了，我對球隊的防守很不高興。」

當年德國傳媒留撚哂手啦

無得報仇 谷精谷咗四年要吞番

巴西今屆拎到冠軍先咁串喇好心

德狗不嬲串過馬撚
笑佢地就岩

講得好

但係梅拿無

🇰🇷🇩🇪可以抽到今個世紀完都得

人地戰術work 就批評人唔係足球

最精彩之世界盃

🇰🇷🇩🇪🇩🇪🇰🇷

笑咩撚野阿巴西
你輸比德國仲撚柒啦
笑 得巴西佬最冇資格笑阿 柒頭

有德狗

德狗起碼袋左盃

巴西champ左先串啦

仲記得贏完波梅拿狗笑柒美斯行路 正仆街黎

尋晚 睇到矩流馬尿 好心涼

巴西記住唔好出局，唔係又

好似講到巴西未拎過世界盃

收皮啦德狗

嫌笑得唔夠盡添啦

卻奧斯真係好岩踢皇馬🤣🤣🤣